有冇學生同我樣用緊長者八達通

本身合法持有學生八達通，學生卡同綠卡入閘都會有燈同聲，加上自己細粒，點睇都似學生。不知不覺已經用左2年綠卡 每次$1.9，依家已經養成左出閘前望下周圍有冇可疑人物嘅習慣。未比人罰過500，只敢係狗鐵用，巴士唔敢

有巴絲問點買，係任何一個狗鐵客戶服務中心同佢講就有，唔需要理由，真係問到嘅話就幫屋企人買。

由屋企去機場都只係$5.4，狗鐵$1.9到東涌，$3.5 S1巴士。去發夢過海、入上水都只係2蚊(6月果時冇優惠，要2蚊) 真係用得好爽。

有次係九龍塘臨出閘比人查飛，佢地白衫嘅，咁我有2個銀包，拎左張學生八達通比佢，冇入閘date，我就堅稱入閘嘅時候有拍卡，可能係咁啱scan唔到，上一手又唔知點解唔入閘。最後佢叫我去service counter補飛，咁我果次就乖乖地比番學生價。

我就唔信連登咁多手足冇用綠卡喇，咁抵，又好少比人捉。除非你自己on9係黃衫面前用、係羅湖落馬洲呢堆勁多staff嘅站用或者你搭東鐵頭等，咁樣比人罰500係抵死

睇番數據
1.自從計劃推出以來，使用人次和補貼額均上升。在 2017 年，平均每日有 106.5 萬長者享受優惠。

2.根據統計處資料，截至2016年，65歲或以上長者約有116萬人，2017年平均每日逾106萬長者人次使用乘車優惠，佔整體人數逾90%。

3.由計劃開始實施至2018年1月底，港鐵共發出232宗檢控個案。(2018年)

我當班長者來回，咁一日都有約53萬長者出街。香港有堆長者已經離開左香港、有部份永遠係老人院、有部份永遠留係條村勁少出去(舊區公屋常見)、有部份住緊醫院、有部份有錢嘅根本唔需要用到。
我就唔相信真係咁多長者喇。

而錢方面，好多人認為係狗鐵+巴士比優惠長者，你呃緊嘅係狗鐵+巴士。其實錯，少收嘅錢係又政府補貼，係一個津貼計劃。

我，不過啱啱畢業了

政府公帑補貼 人人有權享用

* 其實錯，少收嘅錢又係政府補貼，係一個津貼計劃。

計計埋埋可能慳左5、6k

我唔信連登咁少人用

我。

利申：真 • el打

大把朝9晚5打工仔用緊
果啲時候咁多人出入閘邊到會捉

之前見有個師奶，扣除金額$1.9
綠卡全港市民適用

講漏左
約人MTR交收，同站出入 $1.4，入去借廁所都抵

好驚多人嘅時候 比後面條友見到我個mon$1.9

走數都敢公然教學
有冇窮到咁
係窮就咪撚咁高調
要威就收撚皮

八達通售賣機可以買

狗鐵落閘幫黑警阻止示威者離去，抵制港鐵收入等於反政府，港鐵最大股東係政府

我諗唔洗教學都大把人識破

狗鐵可恥，與黑警為伍，阻止義士和平散去

where

狗鐵66日日創新高

我撘巴士都有用 十個司機有九個都唔理理

以為學生
用呢張唔好坐巴士啦

政府是大股東，左手交右手

合法使用2蚊

之後要改名做66(股東)